\documentclass[11pt, twoside, openright, a4paper]{studdipl} 

\usepackage{color}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{verbatim}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% my stuff

\usepackage{amsfonts}	
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}

\usepackage[ngerman]{babel}

% \usepackage{booktabs}1
\usepackage{multirow}
% \usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage[boxed,chapter]{algorithm}
% \usepackage{subfigure}
\usepackage[margin=10pt,font=small,labelfont=bf]{caption}		



\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}

%\pgfrealjobname{Arbeit}
\usetikzlibrary{external}
\tikzexternalize{Arbeit}
\tikzsetexternalprefix{plots/}


\usepackage[english=american]{csquotes}


	% \caption zb. in \figure wird \small

% danke, daniel:
\lstdefinelanguage{CUDA}{morekeywords={
	__device__, __global__, __host__, __constant__, __shared__, __noinline__,
	__syncthreads, __any, pragma, unroll, extern,
	gridDim, blockIdx, blockDim, threadIdx, warpSize,
	min, max, abs, sqrt, exp, pi, pow, log, floor,
	char1, uchar1, char2, uchar2, char3, uchar3, char4, uchar4,
	short1, ushort1, short2, ushort2, short3, ushort3, short4, ushort4,
	int1, uint1, int2, uint2, int3, uint3, int4, uint4,
	long1, ulong1, long2, ulong2, long3, ulong3, long4, ulong4,
	float1, float2, float3, float4, double2, dim3,
	texture, tex1Dfetch, tex1D, tex2D, tex3D,
	cudaReadModeElementType,
	atomicAdd, atomicExch,
	CUresult, CUdevice, CUcontext, CUmodule, CUfunction, CUtexref,
	cuInit, cuDeviceGetCount, cuDeviceGet,
	cuCtxCreate, cuCtxPushCurrent, cuCtxPopCurrent, cuCtxAttach, cuCtxDetach, cuCtxDestroy,
	cuModuleLoad, cuModuleGetFunction,
	cuParamSeti, cuParamSetf, cuParamSetv, cuParamSetSize
}}

\lstdefinelanguage{Scheme}{morekeywords={
	define, begin, if, display, newline, let*, or
}}



% settings for listing environment
\lstset{language=C++,
		alsolanguage=CUDA,
		basicstyle=\small,
		frame=single,
        breaklines=true,
        breakatwhitespace=true,
		numbers=left,
		numberstyle=\tiny,
		xleftmargin=5mm,
		captionpos=b,
		tabsize=4
}

\renewcommand{\lstlistlistingname}{List of Listings}

\newcounter{currdefinition}
\newcommand{\defnr}[1]{\arabic{#1}}
\newcommand{\defref}[1]{Definition \defnr{#1}}
\newcommand{\definition}[2]
	{	\addtocounter{currdefinition}{1}%
		\newcounter{#1}%
		\setcounter{#1}{\thecurrdefinition}%
		\label{#1}%
		\paragraph{\textbf{Definition \thecurrdefinition:}}\ \\#2}

\newcommand{\example}[1]
	{	\paragraph{\textbf{Example:}}\ \\#1}
\newcommand{\question}[1]
	{	\bigskip\\\textit{Frage: #1}} 


\newcommand{\TOBEDONE}[1]{\marginpar{\tiny{\textbf{Todo:} \uppercase{#1}}}}

\newcommand{\D}{\text{d}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\mts}{\;|\;}

\newcommand{\bzr}{B\'{e}zier }
\newcommand{\nurbs}{NURBS }

\newcommand{\file}[1]{\texttt{#1}}

% nicer comment formatting in algorithmic env.
\renewcommand{\algorithmiccomment}[1]{\hspace{\stretch{1}}// #1$\quad$}
% \floatname{algorithm}{Algorithmus}

% control assignments in algorithms:
\newcommand{\assign}{\leftarrow\ }

\newcommand{\inlinecode}[1]{{\tt #1}}
\newcommand{\inlineshell}[1]{{\tt #1}}

\newenvironment{notes}{\textbf{Anmerkungen:}\begin{itemize}}{\end{itemize}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



% --- CV Config: ---

% --- weitere Pakete ---

% huebsche Rahmen fuer Sourcecodebloecke
\usepackage{fancybox}
% erlaubt innerhalb eines Figure blocks mehrere Subfigures
\usepackage{subcaption}
% verwende PostScript-Fonts
%\usepackage{pslatex}
% \usepackage{times}
%\usepackage{dfadobe}           % ditto

% --- neue Environments ---

% \begin{cvSrcBox}.....\end{cvSrcBox} 
% Dies erzeugt eine Verbatim-Box mit einem Rahmen drumherum.
% Sie ist gut fuer Quelltextausschnitte geeignet!
\newenvironment{cvSrcBox}%
{\VerbatimEnvironment \begin{Sbox}\begin{minipage}{15cm}\begin{Verbatim}}%
{\end{Verbatim}\end{minipage}\end{Sbox}\setlength{\fboxsep}{3mm}\fbox{\TheSbox}}

% --- neue Kommandos ---

% \cvFig <file> <caption>
% Erzeugt eine Figure Umgebung mit einer xfig-Darstellung
% Die .fig Datei muss im Verzeichnis "figures" liegen
% Es wird automatisch ein Label mit dem Namen der Date erzeugt!
% Den Dateinamen ohne Endung .fig angeben!
\newcommand{\cvFig}[2]{\begin{figure}\begin{center}\input{figures/#1.tex}\end{center}\caption{\label{#1}#2}\end{figure}}

% \cvPic [width] <file> <caption>
% Erzeugt analog wie cvFig eine figure, doch diesmal mit einem
% Bild. Das Bild wird als PNG Datei in "pictures" abgelegt und
% dort automatisch nach EPS konvertiert.
\newcommand{\cvPic}[3][7cm]{\begin{figure}\begin{center}\includegraphics[width=#1]{pictures/#2.ps}\end{center}\caption{\label{#2}#3}\end{figure}}

% \cvPlot [width] <file> <caption>
% Erzeugt analog wie cvFig eine figure, doch diesmal mit einem
% Bild. Das Bild wird von GNUplot aus einer .plt-Datei erzeugt
\newcommand{\cvPlot}[3][10cm]{\begin{figure}\begin{center}\includegraphics[width=#1]{plots/#2.ps}\end{center}\caption{\label{#2}#3}\end{figure}}

% --- Optionen ---
% steuert das Figure Placement auf den Seiten
\renewcommand{\floatpagefraction}{0.8}

% definiert die Kopfzeile
\lhead[]{\fancyplain{}{\rightmark}}
\rhead[{\fancyplain{}{\leftmark}}]{}

% --- CV Config Ende ---

% Ein wenig liberalere spacing rules
\frenchspacing

% Erlaube groessere Freiraeume zwischen Woertern.
% (wichtig fuer Deutsche Texte wegen der grossen durchschnittlichen
% Wortlaenge). Fuer Englische Arbeiten moeglicherweise weglassen.
% \sloppy

% -------------- Konfiguration ------------------------------------------------
% hier werden die individuellen Parameter der Arbeit festgelegt
% -> ALSO AENDERN!

% Typ der Arbeit auswaehlen:
% \thesistype{Studienarbeit}
\thesistype{Bachelorarbeit}

% Titel der Arbeit
\title{Animation eines SCAPE-Avatars mithilfe von Motion Capturing Daten}

% AutorIn <- Dein Name :-)
\author{Christian Lobmeier}

% Dein Geburtsdatum
\birthday{17.10.1993}

% Dein Geburtsort:
\birthplace{Eichstätt}

% DeinE BetreuerIn:
\supervisor{M. Sc. Matteo Colaianni}

% Beginn der Arbeit
\bdate{27.02.2015}

% Abgabetermin
\edate{27.07.2015}

% -------------- Ende der Konfiguration ---------------------------------------

\setcounter{secnumdepth}{3}

\begin{document}

% DRAFT MODE
% Erzeugt eine Ueberschrift mit dem Datum des Drafts. Muss fuer die
% endgueltige Version natuerlich auskommentiert werden!!!
%\draft

% Der "Vorspann" hat roemische Seitennummern 
\prepages

% short mode: uncomment
% Damit wird die zweite Titelseite erstellt (die erste ist ja in einem
% separaten File)
\maketitle

% eine Leerseite
\vspace*{10cm} \newpage

% Inhaltsverzeichnis
\tableofcontents\newpage
% Verzeichnis aller Zeichnungen - optional
%\addcontentsline{toc}{chapter}{List of Figures}
\listoffigures\newpage
%----------------------------------------------------------------------------------- %
% Verzeichnis aller Tabellen - optional
%\addcontentsline{toc}{chapter}{List of Tables}
%\listoftables\newpage
%\addcontentsline{toc}{chapter}{List of Listings}
%\lstlistoflistings\newpage
%----------------------------------------------------------------------------------- %
%\let\blub=\chapter
%\renewcommand{\chapter}[2]
%{\vspace*{60pt}%
%\noindent{\Huge\bf Listings}%
%\par\nobreak%
%\vskip 40pt}
%
%\lstlistoflistings
%\newpage
%\let\chapter=\blub

% cool hack: dem toc-commando einfach \section als \chapter vormachen ;)
% \chapter*{Algorithms and Listings}

% \let\blub=\chapter
% \let\chapter=\section
% 
% % Verzeichnis aller Listings - optional
% \listofalgorithms	%	\newpage
% \lstlistoflistings\newpage
% 
% % und resetten!
% \let\chapter=\blub

% eine Leerseite
\vspace*{10cm} \newpage
% end of short mode

% der eigentliche Text hat arabische Nummern
\mainbody

% sorgt dafuer, dass alle Eintraege der Literature.bib im 
% Literaturverzeichnis aufgefuehrt werden
% \nocite{*}

% ---------- Kapitel ---------
% Die Datei Chapter.tex wird automatisch erzeugt! nicht mehr

%\setlength{\parskip}{-0.5ex plus1ex}
\input{Chapter}

% ---------- Anhang ----------
% Die Datei Appendix.tex wird automatisch erzeugt!

\begin{appendix}
\input{Appendix}
\end{appendix}

% ----------------------------

% Erzeugt das Literaturverzeichnis
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{Literatur}

%\printglossaries

% Erzeugt eine Seite mit der Erklaerung
\declaration{nutzung}

\end{document}
